**OhmyNews**（）是一個最初由[大韓民國開始的](../Page/大韓民國.md "wikilink")[網上媒體](../Page/網上媒體.md "wikilink")，由[吳連鎬在](../Page/吳連鎬.md "wikilink")2000年2月22日創立，在全盛時期發展成一個除了[韓語以外還有](../Page/韓語.md "wikilink")[日語及](../Page/日語.md "wikilink")[英語的三語網上媒體](../Page/英語.md "wikilink")。OhmyNews的特色是採用了一種類似[維基新聞及](../Page/維基新聞.md "wikilink")[香港獨立媒體的方式](../Page/香港獨立媒體.md "wikilink")，由參與者（[公民記者](../Page/公民記者.md "wikilink")）提供新聞、並為參與者提供討論的平台，但比兩者成立的時間還要早。
[Ohmynews_logo.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ohmynews_logo.gif "fig:Ohmynews_logo.gif")
[Visiting_OhmyNews_(525702723).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Visiting_OhmyNews_\(525702723\).jpg "fig:Visiting_OhmyNews_(525702723).jpg")
[Seoul-Oh-Yeon-Ho.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Seoul-Oh-Yeon-Ho.jpg "fig:Seoul-Oh-Yeon-Ho.jpg")

[2002年大韓民國總統選舉](../Page/2002年大韓民國總統選舉.md "wikilink")，[新千年民主黨候選人](../Page/新千年民主黨.md "wikilink")[盧武鉉當選第](../Page/盧武鉉.md "wikilink")16任[大韓民國總統](../Page/大韓民國總統.md "wikilink")，OhmyNews的影響力是原因之一；盧武鉉當選後首先接受OhmyNews專訪，OhmyNews從此被視為親盧武鉉的媒體。2004年上半年，由於[部落格與](../Page/部落格.md "wikilink")[社交網路服務的普及](../Page/社交網路服務.md "wikilink")，加上盧武鉉的支持率下降，OhmyNews的點閱率開始下降。

2004年11月8日，香港獨立媒體編輯部成員阿藹評論，Ohmynews成為韓國大型媒體之一與韓國最成功的一場公民運動，因為它鼓勵市民關心自己生活、關心社會、並透過報導去改革社會，而這場公民運動最重要的群體是年輕人，這場公民運動使年輕人明白「政治是在自己身邊發生的事物，而不是由政客和議員所壟斷的」\[1\]。

2005年6月23至26日，OhmyNews於[首爾舉辦第一屆](../Page/首爾.md "wikilink")「OhmyNews國際公民記者論壇」（OhmyNews
International Citizen Reporters' Forum）。

2006年2月22日，OhmyNews與[軟體銀行簽下市值](../Page/軟體銀行.md "wikilink")1100萬[美元的投資契約](../Page/美元.md "wikilink")，合資在[日本成立](../Page/日本.md "wikilink")「OhmyNews國際株式會社」（OhmyNews
International）以主辦OhmyNews日語版網站「OhmyNews
Japan」。2006年6月1日，OhmyNews國際株式會社開設官方部落格「OhmyNews開店準備中Blog」，為OhmyNews日語版暖身，一開設就被日本[反韓網友留言攻擊](../Page/反韓情緒.md "wikilink")。2006年7月21日，OhmyNews國際株式會社開始在日本招募公民記者。2006年8月1日，OhmyNews開店準備中Blog規定，僅限已註冊的公民記者留言。

2006年8月4日，[韓國政府的](../Page/韓國政府.md "wikilink")「新聞發展基金」選定OhmyNews等12家媒體為2006年度優先援助對象，被[大國家黨等在野黨質疑獨厚政治立場親盧武鉉政府的媒體](../Page/大國家黨.md "wikilink")。2006年10月初，OhmyNews被揭發收受[北韓資金](../Page/北韓.md "wikilink")75萬[韓元](../Page/韓元.md "wikilink")。2006年10月末，被大國家黨議員控告妨害名譽的OhmyNews記者敗訴，被判[罰金](../Page/罰金.md "wikilink")。

2006年8月28日，OhmyNews日語版開站，[鳥越俊太郎擔任第一任編輯長](../Page/鳥越俊太郎.md "wikilink")，[青木理擔任第一任副編輯長](../Page/青木理.md "wikilink")。2006年11月10日，鳥越俊太郎在OhmyNews日語版宣布將於2006年11月17日廢止參與者討論機制。2006年11月17日，OhmyNews日語版廢止參與者討論機制。

2007年2月20日，OhmyNews日語版以鳥越俊太郎健康因素為由設置代理編輯長，第一任代理編輯長為前《[週刊現代](../Page/週刊現代.md "wikilink")》編輯長[元木昌彥](../Page/元木昌彥.md "wikilink")。2007年3月26日，OhmyNews日語版開始對外供應新聞內容。2007年4月10日，OhmyNews日語版改版，新增社交網路服務機制。2007年8月27日，OhmyNews日語版成為[雅虎日本新聞內容供應商](../Page/雅虎日本.md "wikilink")。2007年5月31日，鳥越俊太郎宣布，由於任期屆滿與個人健康因素，自2007年6月1日起辭去OhmyNews日語版編輯長，元木昌彥接任。2007年11月24日，OhmyNews在距離首爾90分鐘車程的一家重新整修後的[小學開辦](../Page/小學.md "wikilink")「公民新聞學校」。

2008年4月21日，OhmyNews國際株式會社改名為「OhmyNews株式會社」，總部搬至[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[港區](../Page/港區_\(東京都\).md "wikilink")[東新橋](../Page/東新橋.md "wikilink")。2008年7月，OhmyNews株式會社解散。2008年8月，OhmyNews日語版關站。

2009年7月8日，吳連鎬透露OhmyNews每年虧損達7億韓元，呼籲OhmyNews使用者捐款維持運作。

## 參考資料

## 外部連結

  - [OhmyNews](https://web.archive.org/web/20050321085550/http://www.ohmynews.com/)
  - [OhmyNews國際版（英語）](https://web.archive.org/web/20061115120036/http://english.ohmynews.com/)
  - [OhmyNews日語版](https://web.archive.org/web/20140628040039/http://ohmynews.co.jp/)

[Category:韓國網站](../Category/韓國網站.md "wikilink")
[Category:新聞網站](../Category/新聞網站.md "wikilink")
[Category:2000年建立的網站](../Category/2000年建立的網站.md "wikilink")
[Category:韓國社會運動](../Category/韓國社會運動.md "wikilink")
[Category:公民媒體](../Category/公民媒體.md "wikilink")
[Category:2000年建立的出版物](../Category/2000年建立的出版物.md "wikilink")

1.